let questions = [
    {
        question: 'O que significa HTML?',
        options: [
            'Hyper Text Markup Language',
            'Highly Textured Modern Language',
            'Hyperlink and Text Markup Language',
            'High-level Text Management Language'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'Qual é a finalidade principal do JavaScript?',
        options: [
            'Estilizar páginas da web',
            'Manipular dados do lado do servidor',
            'Adicionar interatividade às páginas da web',
            'Criar layouts responsivos'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Qual é o símbolo de atribuição em JavaScript?',
        options: [
            '=',
            ':',
            '-',
            '+'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'O que é CSS?',
        options: [
            'Counter Style Sheet',
            'Cascading Style Sheet',
            'Computer Style Sheet',
            'Conditional Style Sheet'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Como você comenta uma linha de código em JavaScript?',
        options: [
            '// Comentário',
            '/* Comentário */',
            '# Comentário',
            '-- Comentário'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'Qual é a função principal da tag HTML <head>?',
        options: [
            'Exibir conteúdo principal',
            'Definir o cabeçalho da página',
            'Incluir metadados e referências a scripts e estilos',
            'Organizar o conteúdo da página'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Qual é a extensão de arquivo comum para folhas de estilo CSS?',
        options: [
            '.html',
            '.js',
            '.css',
            '.txt'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'O que significa a sigla DOM em JavaScript?',
        options: [
            'Document Object Model',
            'Data Object Model',
            'Dynamic Object Management',
            'Document Order Model'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'Como você inclui um comentário em CSS?',
        options: [
            '// Comentário',
            '/* Comentário */',
            '# Comentário',
            '-- Comentário'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Qual é o método mais comum para selecionar um elemento HTML usando JavaScript?',
        options: [
            'getElementById()',
            'selectElement()',
            'findElement()',
            'queryElement()'
        ],
        answer: 0
    },
];
